【百萬MPF】最強與最廢港股MPF（股榮）

港股首季急彈逾一成，44隻港股MPF全數錄得進賬，升幅介乎10.56%至14.37%。大市升，港股MPF跟升沒意外，反而過去一年港股經歷大調整，然後低位急彈，能在過去一年跑出的，始叫真正高手。

相關新聞：【百萬MPF】38隻保守MPF的抉擇（股榮）

而結果是，頭16隻最好的港股MPF，全部都是指數MPF（即是盈富基金），非指數、主動揀股的港股MPF，最好已是友邦中港基金（-1.17%），然後是永明彩虹強積金香港股票基金（-1.44%）。

曾經多次提到，港股MPF宜揀指數MPF，若要揀主動式港股MPF，一定要揀最強、往績最好的一隻，這隻非永明莫屬。永明過去一年負回報，如拉長至五年及十年，回報是49%及266%，皆是港股基金最好的一隻。

相關新聞：【百萬MPF】2019十隻最危險MPF（股榮）

往績好，不代表將來表現，但在揀股信念上，不會偏離太遠。大家可以留意基金季報十大持倉股份，某程式反映該基金經理揀股功力一大參數。
永明港股MPF十大持倉佔比約38%，當中怡和及牛奶國際於新加坡上市，兩者今年迄今負回報，其餘則正回報，部分並非藍籌成份股如招行（3968）、新奧（2688）及維他奶（345），升幅介乎11%至38%。

揀股好與差，股價表現是其一，但每年要俾超過1.5%管理費，最起碼俾人睇到揀股誠意及理念。用另一隻表現較遜色的港股MPF作比較，大家就知道揀股可以差天共地。

滙豐/恒生中港股票基金過去一年負回報4.7%排尾五，過去五年及十年，回報是36%及124%，分別較永明低13個及142個百分點。表現長期低於同行，原因只有一個，就是背後揀股出了問題。睇十大持倉，大家就知道發生甚麼事。最大持倉竟是盈富基金(2800)，佔比11%，一隻主動型基金買盈富，是甚麼邏輯，可能要問返基金經理，然後其他九隻持股，全部是藍籌最大比重的成份股，如騰訊(700)、滙控(005)及友邦(1299)。問題來了，何解打工仔不轉用收費低於1%的港股指數基金，而要每年俾1.5%管理費，去揀選十大持倉與盈富近乎一樣的中港基金呢。

股榮

股榮

何解香港班剷家產MPF佬憑咩野賺咁高管理費
冇諮詢服務，冇調倉建議
你老母人地VTI , VOO, BND 收0.04-0.05%，你班MPF 基金佬有冇廉恥收呢個數

洗咩比較。全部都係廢

其實d 基金本身冇混合投資
就注定要自己管理
即係如個市跌 ,
作為港股基本冇可能賣哂d 貨泊哂去現金

反而係要自己散戶轉保守基金
咁邊有可能低買高賣，

最終就係只可以跟住大市升 跟住大市跌。
做唔到大市跌保本 , 大升市跟升

你中間有段指示時間，執行空檔
落完指令中間個真空期跌點算

股榮日日幫永明賣廣告係咩野玩法?

而家MPF 仆街在要個客自己調倉，
但講真你估100%人都會咁認真做功課咩

而家我自己比0.08%管理費玩robo advisor，佢同我平分曬去唔同ETF 度，仲要會彈出提示建議執行調倉，呢排美國唔加息
佢即建議我放浮動利率債，改買d短期公司債同垃圾債

pt 永明 agent

用過4間, 成績最好真係匯豐同永明, 最差係宏利, 你老味選北美基金都輸3%

宏利北美十大有ge, d 白痴唔識選股，仲收呢個管理費

宏利啲管理費貴到仆街，又唔係真係咁標青

滙豐北美基金要揀自選果隻唔好揀智選

公司用緊信安，有冇人評一評

強姦金根本唔使比較，全部係垃圾，mpf基金佬水準參差、管理費太貴以長期回報必輸，與期幻想靠mpf推休，不如及早放棄幻想自己投資，冇見到港共開多瓣年金，啱啱就係拎mpf嘅年齡續落去，即係mpf諗住用佢退休夠使嘅話，港共睇法都係機會微

我早就放棄咗強姦金，幾十萬當餵咗狗，退休唔使靠佢，比原定拎強姦金時間提早十幾廿年，現已止蝕唔使餵狗

由做野開始就揀咗滙豐100％恆指基金
管理費0.75%算低
熊市牛市冇調整過組合 6年有＋30 － 40％回報

最叻係你
跌市就笠水
升市先出黎牙斬斬

用緊AIA，有冇人比較一下

美洲股票基金 定 北美股票基金, 邊個好??? 有咩分別架 ???

(亂)

Just 9估
北美 = US + Canada and usually concentrate in US
美洲 = 包南美

Mpf個個都廢，最平 index tracking + 有提供 bond fund + 有保守投資緊要時 park cash 就算

btw 匯x 永遠 blacklist 裡面的人肯定是全行最廢幾個

呃飯食的鬼佬點會比香港人熟港股。。。。

咁數據show 出黎係咁，係咪都永明打手

好野黎

中銀有switching fee
背後投資係施羅德，富達，東方匯理去打理
視乎每隻基金而定
同一做法有btc銀聯
寧願用呢間起碼冇switching